\documentclass[]{beamer}
\usetheme{Pittsburgh}

%\usepackage{beamerthemesplit}
\usepackage{framed}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{array}
\usepackage{amsxtra}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{textpos}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{decorations,arrows} 
\usetikzlibrary{mindmap,backgrounds}
\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing} 
\usepgflibrary{decorations.pathreplacing} 
\usetikzlibrary{mindmap,trees}
\usepackage{pgfpages}
%\usepackage[osf]{MinionPro}
\newtheorem {thm}{Satz}[section]
\newtheorem {prop}[thm]{Proposition}
\newtheorem {lem}[thm]{Lemma}
\newtheorem {cor}[thm]{Folgerung}
\newtheorem {con}[thm]{Conjecture}
\theoremstyle {definition}
\newtheorem {defi}[thm]{Definition}
\theoremstyle {remark}
\newtheorem {rem}[thm]{Bemerkung}
\newtheorem {nota}[thm]{Notation}
\newtheorem {remdef}[thm]{Remark and Definition}
\newtheorem {construction}[thm]{Construction}
\newtheorem {convention}[thm]{Convention}
\newtheorem*{acknowledgement*}{Acknowledgement}
\hyphenation {Kai-sers-lau-tern}
\hyphenation {po-ly-no-mi-al}

\newcommand{\etalchar}[1]{$^{#1}$}
\newcommand\A{\ensuremath{\newline\textbf{Alice: }}}
\newcommand\B{\ensuremath{\newline\textbf{Bob: }}}

\newcommand\lot{\ensuremath{\mathrm{lot}}}
\newcommand\htt{\ensuremath{\mathrm{ht}}}
%\newcommand\lc{\ensuremath{\mathrm{lc}}}
%\newcommand\lm{\ensuremath{\mathrm{lm}}}
\newcommand\mhm{\ensuremath{\mathrm{mhm}}}
\newcommand\MHTMTM{\ensuremath{\mathrm{MHT}_{\mathrm{\tiny{M}}}}}
\newcommand\MHTF{\ensuremath{\mathrm{MHT}_{\mathrm{\tiny{F}}}}}

\newcommand\crit{\ensuremath{\mathrm{crit}}}
\newcommand\rew{\ensuremath{\mathrm{rew}}}
\newcommand\red{\ensuremath{\mathrm{red}}}
\newcommand\spp{\ensuremath{\mathrm{sp}}}
\newcommand\new{\ensuremath{\mathrm{new}}}
\newcommand\monset{\ensuremath{\mathrm{Mon}}}
\newcommand\prev{\ensuremath{\mathrm{prev}}}
\newcommand\me{\ensuremath{\mathbf{e}}}
\newcommand\mg{\ensuremath{\mathbf{g}}}
\newcommand\ms{\ensuremath{\mathbf{s}}}
\newcommand\ind{\ensuremath{\mathrm{index}}}
%\newcommand\poly{\ensuremath{\mathrm{poly}}}
%\newcommand\Spol{\ensuremath{Spol}}
\newcommand\Sig{\ensuremath{\mathcal{S}}}
\newcommand\Syz{\ensuremath{\mathrm{Syz}}}
\newcommand\PSyz{\ensuremath{\mathrm{PSyz}}}
\newcommand\Rt{\ensuremath{R_\mathrm{top}}}
\newcommand\Kx{\ensuremath{\mathbb{K}[\underline{x}]}}
\newcommand\Kxm{\ensuremath{\mathbb{K}[\underline{x}]^m}}
\newcommand\KxnG{\ensuremath{\mathbb{K}[\underline{x}]^{n_G}}}
\newcommand\neqf{\ensuremath{\neq_{\mathrm{F}}}}
\newcommand\eqf{\ensuremath{=_{\mathrm{F}}}}
\newcommand\preceqf{\ensuremath{\preceq_{\mathrm{F}}}}
\newcommand\succeqf{\ensuremath{\succeq_{\mathrm{F}}}}
\newcommand\precf{\ensuremath{\prec_{\mathrm{F}}}}
\newcommand\succf{\ensuremath{\succ_{\mathrm{F}}}}
\newcommand\preceqm{\ensuremath{\preceq_{\mathrm{\tiny{M}}}}}
\newcommand\precm{\ensuremath{\prec_{\mathrm{\tiny{M}}}}}
%\newcommand\lcm{\ensuremath{\mathrm{lcm}}}
\newcommand\GCD{\ensuremath{\mathrm{GCD}}}

\DeclareMathOperator{\Spol}{spol}
\DeclareMathOperator{\spol}{spol}
\DeclareMathOperator{\ps}{psyz}
\DeclareMathOperator{\poly}{poly}
\DeclareMathOperator{\sig}{sig}
\DeclareMathOperator{\lcm}{lcm}
\DeclareMathOperator{\lm}{lm}
\DeclareMathOperator{\lt}{lt}
\DeclareMathOperator{\lc}{lc}
\DeclareMathOperator{\ap}{AP}
\DeclareMathOperator{\ggv}{G2V}
\DeclareMathOperator{\ggvc}{iG2V}
\DeclareMathOperator{\gvw}{GVW}
\DeclareMathOperator{\fv}{F4}
\DeclareMathOperator{\ff}{F5}
\DeclareMathOperator{\ffsyz}{F5Syz}
\DeclareMathOperator{\ffr}{F5R}
\DeclareMathOperator{\ffc}{F5C}
\DeclareMathOperator{\ffcc}{iF5C}
\DeclareMathOperator{\ffb}{F5B}
\DeclareMathOperator{\ffp}{F5+}
\DeclareMathOperator{\ffcp}{F5C+}
\DeclareMathOperator{\ffep}{F5E+}
\DeclareMathOperator{\ffcpb}{F5CB+}
\DeclareMathOperator{\ffepb}{F5EB+}
\DeclareMathOperator{\ffpb}{F5B+}
\DeclareMathOperator{\fft}{F5t}
\DeclareMathOperator{\ffe}{F5A}
\DeclareMathOperator{\ffec}{iF5A}

\useinnertheme{default}
\useoutertheme{default}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%% for beamer style %%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{dblue}{HTML}{205488}
\definecolor{lblue}{HTML}{adc0d3}
\definecolor{dgreen}{HTML}{4F8355}
\definecolor{lgreen}{HTML}{BBCFBD}
\definecolor{yellow}{HTML}{F9EB0F}
%\definecolor{yellow}{HTML}{F99E0F}
\definecolor{red}{HTML}{FF4848}
\definecolor{greenalg}{HTML}{2cca2c}
%\definecolor{red}{HTML}{4F8355}
\definecolor{ggrey}{HTML}{303030}
\definecolor{lgrey}{HTML}{606060}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%% for tikz style %%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{myblued}{HTML}{236DFF}
\definecolor{mybluel}{HTML}{697Fd4}
\definecolor{myredd}{HTML}{c31313}
\definecolor{myredl}{HTML}{c36767}
\definecolor{mygreend}{HTML}{2ca92c}
\definecolor{mygreenl}{HTML}{79a979}
\definecolor{myyellowd}{HTML}{F9EB0F}
\definecolor{mypinkd}{HTML}{E227A7}
\definecolor{myyellowl}{HTML}{e2a97c}

\beamertemplatenavigationsymbolsempty
\setbeamertemplate{footline}[frame number]
\setbeamertemplate{headline}[default]

\setbeamertemplate{itemize item}{$\blacktriangleright$}
\setbeamertemplate{itemize subitem}{$\rhd$}
\defbeamertemplate{enumerate item}{roman}{\textbf{\theenumi.}}
\defbeamertemplate{enumerate subitem}{alpha}{\textbf{\theenumii .}}
\setbeamertemplate{enumerate item}[roman]
\setbeamertemplate{enumerate subitem}[alpha]
%\setbeamertemplate{enumerate item}{\insertenumlabel.}
%\setbeamertemplate{enumerate subitem}{\insertsubenumlabel.}

\setbeamerfont*{section in toc}{series=\bfseries}
\setbeamercolor*{background canvas}{bg=ggrey}
\setbeamercolor*{normal text}{bg=ggrey, fg=white}
\setbeamercolor*{title}{bg=ggrey,fg=white}
\setbeamercolor*{bibliography entry author}{bg=ggrey,fg=white}
\setbeamercolor*{qed symbol}{bg=ggrey,fg=white}
\setbeamercolor*{item}{bg=ggrey,fg=white}
\setbeamercolor*{enumerate}{bg=ggrey,fg=white}
\setbeamercolor*{frametitle}{bg=ggrey,fg=white}
\setbeamercolor*{section in toc}{bg=ggrey,fg=white}
\setbeamercolor*{block title}{bg=lgrey,fg=yellow}
\setbeamercolor*{alerted text}{bg=ggrey,fg=yellow}
\setbeamercolor*{block body}{bg=lgrey,fg=white}
\setbeamercolor*{block title example}{bg=lgrey,fg=yellow}
\setbeamercolor*{block body example}{bg=lgrey,fg=white}
\setbeamertemplate{bibliography item}[text]
\setbeamertemplate{bibliography entry title}{}
\setbeamertemplate{bibliography entry location}{}
\setbeamertemplate{bibliography entry note}{}
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=flase]

\title{Signaturbasierte Gr\"obner Basen Algorithmen}
\author{Christian Eder}
\institute{Technische Universit\"at Kaiserslautern}
\date{13. April 2012}
%\usetheme{Singapore}
\begin{document}
\renewcommand{\inserttotalframenumber}{16}
\AtBeginSection[]
{
\begin{frame}<beamer>
\frametitle{}
\tableofcontents[currentsection,hideothesubsections]
\end{frame}
}
\frame{\titlepage}

\section*{\"Ubersicht}
%\begin{frame}
%\frametitle{Wor\"uber reden wir hier \"uberhaupt?}
%\begin{itemize}
%\onslide<+->
%\item Fragestellungen in der kommutativen Algebra
%\begin{itemize}
%\item Wann ist ein Element $f \in R$ in $I$ enthalten? Was ist der Schnitt 
%zweier Ideale $I \cap J$? $\dotsc$
%\item Nehme $f_1,\dotsc,f_r \in R$ und betrachte $V(f_1,\dotsc,f_r) = \{a \in 
%\mathbb{C}^n \mid f_i(a) = 0\; \forall i = 1,\dotsc,r\}$: Ist $V$ leer? Falls 
%nicht, ist $V$ endlich? Falls nicht, welche Dimension hat $V$? $\dotsc$
%\end{itemize}
%\onslide<+->
%\item All diese Fragen (und noch viele mehr) lassen sich mithilfe von Gr\"obner 
%Basen beantworten.  Diese lassen sich aus den Erzeugern der Ideale berechnen und 
%haben besonders sch\"one Eigenschaften.
%\end{itemize}
%\end{frame}
%
\begin{frame}
\frametitle{Vorgepl\"ankel}
\begin{exampleblock}{Vereinbarungen}
\onslide<+->
\begin{itemize}
\item $R = K[x_1,\dotsc,x_n]$, $K$ K\"orper, $<$ Wohlordnung auf 
$\monset(x_1,\dotsc,x_n)$
\vspace{4mm}
\onslide<+->
\item Durch $<$ ist ein Element $f \in R$ eindeutig bestimmt\\
    $\Rightarrow$ Es ergibt Sinn von $\lc(f)$, $\lm(f)$ und $\lt(f)$ zu 
    sprechen.
\vspace{4mm}
\onslide<+->
\item Ein Ideal $I$ in $R$ ist eine additive Untergruppe von $R$, so dass f\"ur 
$f \in I$, $g\in R$ gilt: $fg \in I$.
%\onslide<+->
%\item F\"ur je zwei Polynome $f,g \in R$ definieren wir
%\[\tau(f,g) := \lcm\left(\lm(f),\lm(g)\right).\]
%\onslide<+->
            %\vspace*{-5mm}
%\item $G$ wird im Folgenden immer eine Gr\"obner Basis von $I$ bezeichnen.
\end{itemize}
\end{exampleblock}
\end{frame}

\section{Eine kleine Einf\"uhrung in die Theorie der Gr\"obner Basen}
\subsection{Grunds\"atzliches zu Gr\"obner Basen}

\begin{frame}
\frametitle{Eigenschaften von Gr\"obner Basen}
\onslide<+->
\begin{defi}
$G=\{g_1,\dots,g_r\}$ ist eine {\bf Gr\"obner Basis} von $I=\langle
f_1,\dots,f_m\rangle$ genau dann, wenn
\begin{enumerate}
\item $G \subset I$ und
\item $\langle \lm(g_1),\dots,\lm(g_r)\rangle=\langle
\lm(f) \mid f \in I\rangle$.
\end{enumerate}
\end{defi}
\onslide<+->
\begin{thm}[Buchbergers Kriterium]
Die folgenden Aussagen sind \"aquivalent:
\begin{enumerate}
\item $G$ ist eine Gr\"obner Basis von $\langle G \rangle$.
\item F\"ur alle $f,g \in G$ gilt, dass
$\Spol(f,g) \xrightarrow{G} 0,$
wobei
\footnotesize
{
\[{\Spol(f,g) = \lc(g)\frac{\lcm(\lm(f),\lm(g))}{\lm(f)} f - 
  \lc(f)\frac{\lcm(\lm(f),\lm(g))}{\lm(g)}g.}\]
}
\end{enumerate}
\end{thm}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Ein schnuckeliges Beispiel}
\onslide<1->
\begin{exampleblock}{Beispiel}
Sei $I=\langle g_1,g_2 \rangle \lhd \mathbb{Q}[x,y,z]$ mit
$g_1 = xy-z^2$, $g_2 = y^2-z^2$; $<$ graduierte, umgekehrt-lexikographische 
Ordnung.\\
Betrachten wir
\begin{align*}
\Spol(g_2,g_1) &= xg_2 - yg_1 \\ &= \mathbf{xy^2} - xz^2 - \mathbf{xy^2} +yz^2 
\\
               &= -xz^2 + yz^2,
\end{align*}
so erhalten wir als Resultat
$$g_3 = xz^2-yz^2.$$
\end{exampleblock}
\end{frame}

\subsection{Berechnung von Gr\"obner Basen}
\begin{frame}
\frametitle{Buchbergers Algorithmus}
\onslide<1->
%Die Berechnung einer Gr\"obner Basis $G$ von $I$ basiert auf Buchbergers 
%Kriterium:\\
{\bf Eingabe:} Ideal $I=\langle f_1,\ldots,f_m \rangle$ \\
{\bf Ausgabe:} Gr\"obner Basis $G$ von $I$
\begin{enumerate}
\item $G \gets \emptyset$
\item $G \gets G \cup \{f_i\}$ f\"ur alle $i\in \{1,\ldots,m\}$
\item $P \gets \{(g_i,g_j) \mid g_i,g_j \in G, i > j \}$
\onslide<2->
\item Solange $P \neq \emptyset$
\begin{enumerate}
\item[(a)] W\"ahle $(f,g) \in P$, $P \gets P \setminus \{(f,g)\}$
\item[(b)] $h \gets \Spol(f,g)$
\begin{enumerate}
    \onslide<3->
\item[(i)] Falls $h \xrightarrow{G} 0$ \onslide<6->\color{yellow}{$\Rightarrow$ 
  \textbf{keine neue Information}}\color{white} \\
\onslide<4->
\item[(ii)] Falls $h \xrightarrow{G} r \neq 0$ 
\onslide<6->\color{yellow}{$\Rightarrow$ \textbf{neue Information}}
\onslide<5->
\color{white} \\
    $P \gets P \cup \left\{ (r,g) \mid g \in G\right\}$\\
    $G \gets G \cup \{ r \}$
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\item Gebe $G$ aus.
\end{enumerate}
%\onslide<6->
%Das geht auch inkrementell.
\end{frame}

\subsection{Das Problem der Nullreduktion}
\begin{frame}
\frametitle{Nullreduktion in unserem Beispiel}
\onslide<1->
\begin{exampleblock}{Beispiel}
Gegeben waren die Erzeuger $\mathbf{g_1=xy-z^2}$, $\mathbf{g_2=y^2-z^2}$ von 
$I$.\\
\onslide<+->
Wir haben $\Spol(g_2,g_1)$ bzgl. $G$ reduziert und das resultierende Element 
$\mathbf{g_3 = xz^2-yz^2}$ wird zu $G$ hinzugef\"ugt.\\
\onslide<+->
Nun geht es weiter:
$$\Spol(g_3,g_1) = \mathbf{xyz^2} - y^2z^2 - \mathbf{xyz^2} + z^4 = -y^2z^2 + 
z^4.$$
\onslide<+->
Wir k\"onnen weiter reduzieren mit $z^2 g_2$: \[-y^2z^2 + z^4 + y^2z^2 - z^4 = 
0.\]
\end{exampleblock}
\onslide<+->
\alert{ {\bf $\Rightarrow$ Wie k\"onnen wir Nullreduktion vorhersagen?} }     
\end{frame}

%\begin{frame}
%\frametitle{Ideen GB Berechnungen zu verbessern}
%\begin{itemize}
%\item \textbf{Vorhersage von Nullreduktionen} (Buchberger, Gebauer-M\"oller, 
%    M\"oller-Mora-Traverso, etc.)
%\item \textbf{Auswahlstrategien:} In welcher Reihenfolge sollen die Paare 
%gew\"ahlt werden? (Buchberger, Giovini et al., M\"oller et al.)
%\item \textbf{Homogenisieren:} $d$-Gr\"obner basen
%\item \textbf{Lineare Algebra:} Gauss Eliminierungsverfahren (Lazard, Faug\`ere)
%\item $\dotsc$
%\end{itemize}
%\end{frame}

\section{Signaturbasierter Ansatz}
\subsection{Die grundlegende Idee}
\begin{frame}
\frametitle{Signaturen von Polynomen}
\onslide<+->
Sei $I=\langle f_1,\ldots,f_m\rangle$.\\
\color{yellow}{\bf Idee}: \color{white}Gib jedem Polynom $f\in I$ etwas mehr 
Struktur: \\
\begin{enumerate}
\onslide<+->
\item Es sei $R^m$ erzeugt von $e_1,\dotsc,e_m$, $\prec$ eine
Wohlordnung auf den Monomen in $R^m$ und $\pi : R^m \rightarrow R$, so dass
\[\pi(e_i) = f_i \text{ f\"ur alle }i.\]
\onslide<+->
\item Jedes Polynom $p \in I$ kann beschrieben werden durch ein
\[s=\sum_{i=1}^m h_i e_i \in R^m \text{ mit } p = \pi(s).\]
\onslide<+->
\item \textcolor{yellow}{\bf Eine Signatur} von $p$ ist gegeben durch
\[\sig(p) = \lm_{\prec}(s) \text{ mit } p = \pi(s).\]
\onslide<+->
\item \textcolor{yellow}{\bf Die minimale Signatur} von $p$ existiert durch 
$\prec$.
\end{enumerate}
\end{frame}
%\begin{frame}
%\frametitle{Ordnungen f\"ur Signaturen}
%\onslide<+->
%Es gibt mittlerweile mehrere Versuche Ordnungen f\"ur Signaturen zu definieren:
%\begin{enumerate}
  %\item 2002 Faug\`ere \cite{f5}
  %\item 2009 Ars und Hashemi \cite{arshashemi}
  %\item 2010 Gao, Volny und Wang \cite{gvw}
  %\item 2010 / 2011 Sun und Wang \cite{sunwang1,sunwang2}
%\end{enumerate}
%Zwei Varianten haben sich bislang als die besten Wahlen herausgestellt:
%\end{frame}
%\begin{frame}
%\frametitle{Ordnungen f\"ur Signaturen}
%\onslide<+->
%\begin{enumerate}
%\item Position vor Monom:
%\begin{align*} m_i e_i \prec_1 m_j e_j \quad \Longleftrightarrow \quad 
%&\text{(a)} i<
%j \text{ oder}\\
%                                                            &\text{(b)} i
%                                                            = j \text{
%                                                            und } m_i < m_j 
%                                                            \end{align*}
%\onslide<+->
%\item Induzierte Schreyerordnung:
%\begin{align*} m_i e_i \prec_2 m_j e_j \quad \Longleftrightarrow \quad 
%&\text{(a)} m_i \lm\left(\pi(e_i)\right)< m_j \lm\left(\pi(e_j)\right) \text{ 
%  oder}\\
%                                                            &\text{(b)} m_i 
%                                                            \lm\left(\pi(e_i)\right)= 
%                                                            m_j 
%                                                            \lm\left(\pi(e_j)\right)\text{
%                                                            und } i < j 
%                                                            \end{align*}
%\end{enumerate}
%\onslide<+->
%\begin{exampleblock}{Beispiel}
%Seien $f_1=xy+z$, $f_2=xz^2+x^2 \in \mathbb{Q}[x,y,z]$, $<$ graduierte 
%umgekehrt-lexikographische Ordnung. Dann gilt, dass
%\begin{itemize}
%\item $x^{17} e_1 \prec_1 e_2 $, aber
%\item $x^{17} e_1 \succ_2 e_2$.
%\end{itemize}
%\end{exampleblock}
%\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Unser Beispiel -- nun mit Signaturen und $\prec_\text{pot}$}
\onslide<1->
Wir hatten bislang folgendes:
\begin{align*}
g_1 &= xy-z^2,\\
g_2 &= y^2-z^2,\\
g_3 &= \Spol(g_2,g_1) = x g_2 - y g_1 \\
\onslide<+->
\Rightarrow \alert{\sig(g_3)} &= x \sig(g_2) = \alert{x e_2}.
\end{align*}
\onslide<2->
Weiter mit $\Spol(g_3,g_1) = y g_3 - z^2 g_1$:
\[\sig\left(\Spol(g_3,g_1) \right) = y \sig(g_3) = xy e_2.\]
\onslide<3->
Beachte: $\sig\left(\Spol(g_3,g_1) \right) = \alert{xy} e_2$ und $\lm(g_1) = 
\alert{xy}$. \\
\onslide<4->
\vspace*{5mm}
\textcolor{yellow}{\bf $\Rightarrow$ Wir wissen, dass $\Spol(g_3,g_1)$ zu Null 
  reduzieren wird.}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Woher wissen wir das?}
\onslide<+->
Die generelle Idee ist es, die s-Polynome auf Minimalit\"at ihrer zugeh\"origen 
Signaturen zu untersuchen.\\
\onslide<+->
\vspace*{5mm}
Falls $\sig\big(\Spol(p,q)\big)$ nicht minimal f\"ur $\Spol(p,q)$ ist\\
$\Rightarrow$ $\Spol(p,q)$ wird nicht reduziert.
\onslide<+->
\begin{exampleblock}{Unser Ziel}
Versuche so gut es geht zu pr\"ufen, ob die Signatur des s-Polynoms der minimal 
m\"oglichen entspricht und handele entsprechend.
\end{exampleblock}
\onslide<+->
\begin{exampleblock}{Unsere Aufgabe}
Wir m\"ussen auf die Korrektheit der Signaturen achten.
\end{exampleblock}
\end{frame}

\subsection{Signaturbasierte Berechnungen von Gr\"obner Basen}
\begin{frame}
\frametitle{Signaturbasierte Berechnungen von Gr\"obner Basen}
\onslide<1->
\footnotesize{
%Die Berechnung einer Gr\"obner Basis $G$ von $I$ basiert auf Buchbergers 
  %Kriterium:\\
{\bf Eingabe:} Ideal $I=\langle f_1,\ldots,f_m \rangle$ \\
{\bf Ausgabe:} Gr\"obner Basis \textcolor{yellow}{$\poly(G)$} von $I$
\begin{enumerate}
\item $G \gets \emptyset$
\item $G \gets G \cup \textcolor{yellow}{\{(e_i,f_i)\}}$ f\"ur alle $i\in 
\{1,\ldots,m\}$
\item $P \gets \{(g_i,g_j) \mid g_i,g_j \in G, i > j \}$
\onslide<2->
\item Solange $P \neq \emptyset$
\begin{enumerate}
\item[(a)] W\"ahle $(f,g) \in P$ \textcolor{yellow}{mit 
$\sig\left(\Spol(f,g)\right)$ minimal}, $P \gets P \setminus \{(f,g)\}$
\item[(b)] \textcolor{yellow}{Falls $\sig\left(\Spol(f,g)\right)$ minimal f\"ur 
  $\Spol(f,g)$:}
    \onslide<3->
\begin{enumerate}
\item[(i)]\textcolor{white}{$h \gets \Spol(f,g)$}
\item[(ii)] Falls $\poly(h) \xrightarrow{G} 0$ 
\onslide<5->\color{greenalg}{$\Leftarrow$ 
  \textbf{signaturerhaltend}}\color{white} \\
\onslide<4->
\item[(iii)] Falls $\poly(h) \xrightarrow{G} \poly(r) \neq 0$ 
\onslide<5->\color{greenalg}{$\Leftarrow$ \textbf{signaturerhaltend}}
    \onslide<5-> \\ \textcolor{greenalg}{\& $\nexists g \in G$ so dass $m\sig(g) 
      = \sig(r)$ und $m\lm(\poly(g)) = \lm(\poly(r))$}
        \onslide<4->
\color{white} \\
    $P \gets P \cup \left\{ (r,g) \mid g \in G\right\}$\\
    $G \gets G \cup \{ r \}$
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\item Gebe $\poly(G)$ aus.
\end{enumerate}
}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Signaturerhaltende Reduktionen}
\onslide<+->
Seien $p$ und $q$ in $R$ gegeben, so dass $m\lm(q) = \lm(p)$, $c = 
\frac{\lc(p)}{\lc(q)}$. Betrachte
\[p - cmq.\]
\onslide<+->
\begin{center}
$
\begin{array}[]{rrcl}
\textcolor{greenalg}{\text{\bf signaturerhaltend:}} & \sig(p-cmq) &=& \sig(p)\\
\onslide<3->
\textcolor{ggrey}{\text{\bf signaturerhaltend:}} &  & &\\
\textcolor{red}{\text{\bf signaturerh\"ohend:}} & \sig(p-cmq) &=& m\sig(q)\\
\onslide<4->\textcolor{red}{\text{\bf signaturerniedrigend:}} & \sig(p-cmq) 
&\prec& \sig(p),m\sig(q)
\onslide<2->
\end{array}
$
\end{center}
%\onslide<+->
%\begin{exampleblock}{Beispiel}
%$\sig(p) = xy^2 e_1$, $\sig(q) = xy e_1$, $x>y>z$, $\prec_1$
%\begin{enumerate}
%\item {\bf Sig-safe:} $\sig(p- zq) = x y^2 e_1$.
%\onslide<+->
%\item {\bf Sig-unsafe:} $\sig(p- xq) = x^2y e_1$.
%\onslide<+->
%\item {\bf Sig-cancelling:} $\sig(p- y q) = ?$
%\end{enumerate}
%\end{exampleblock}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Funktioniert das?}
\onslide<+->
\begin{center}
\textcolor{yellow}{\textbf{Terminierung}}
\end{center}
\begin{itemize}
\item Falls $\sig(r) = m \sig(g)$ und $\lm\left(\poly(r)\right) = m 
\lm\left(\poly(g)\right)$ wird $r$ nicht zu $G$ hinzugef\"ugt.
\item Jedes neue Element vergr\"o\ss ert $\left\langle 
\left(\sig(r),\lm(\poly(r))\right)\right\rangle$.
\end{itemize}
\vspace{10mm}
\onslide<+->
\begin{center}
\textcolor{yellow}{\textbf{Korrektheit}}
\end{center}
\begin{itemize}
\item \glqq Alle m\"oglichen\grqq\; s-Polynome werden betrachtet:\\
signaturerh\"ohende Reduktion $\Rightarrow$ neues Paar im n\"achsten Schritt
\item Alle Elemente ungleich Null werden hinzugef\"ugt au\ss er wenn $\sig(r) = 
m \sig(g)$ und $\lm\left(\poly(r)\right) = m \lm\left(\poly(g)\right)$
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Signaturbasierte Kriterien}
\begin{frame}
\frametitle{Signaturbasierte Kriterien}
\onslide<+->
\begin{center}
\textcolor{yellow}{\textbf{Non-minimal signature ( NM )}}
\end{center}
$\sig(h)$ nicht minimal f\"ur $h$?  $\Rightarrow$ L\"osche $h$.
\onslide<+->
\begin{exampleblock}{Beweisidee}
\begin{enumerate}
\item Es existiert eine Syzygie $s\in R^m$ mit $\lm(s) = \sig(h)$.\\
$\Rightarrow$ Wir k\"onnen $h$ mit kleinerer Signatur darstellen.
\item Elemente werden bzgl. aufsteigender Signaturen gehandhabt.\\
$\Rightarrow$ Die zu $h$ geh\"orenden Reduktionen sind unn\"otig.
\end{enumerate}
\hfill$\qed$
\end{exampleblock}
\onslide<+->
\begin{exampleblock}{Nochmal unser Beispiel mit $\prec_\text{pot}$}
$\sig\left(\Spol(g_3,g_1)\right) = xy e_2$
$\left.
\begin{array}{c}
g_1 = xy-z^2\\
g_2 = y^2-z^2
\end{array}\right\}\Rightarrow \ps(g_2,g_1) = g_1 e_2 - g_2 e_1 = xye_2+\dotsc$

\end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Signaturbasierte Kriterien}
\onslide<+->
\begin{center}
\textcolor{yellow}{\textbf{Rewritable signature ( RW )}}
\end{center}
$\sig(g) = \sig(h)$?  $\Rightarrow$ L\"osche entweder $g$ oder $h$.
\onslide<+->
\begin{exampleblock}{Beweisidee}
\begin{enumerate}
\item $\sig(g-h) \prec \sig(g),\sig(h)$.
\item Elemente werden bzgl. aufsteigender Signaturen gehandhabt.\\
$\Rightarrow$ Rechnungen bzgl. kleinerer Signaturen sind schon abgeschlossen.\\
$\Rightarrow$ Wir k\"onnen bspw. $h$ darstellen durch
\[h = g + \text{ Elemente mit kleineren Signaturen.}\]
\end{enumerate}
\hfill$\qed$
\end{exampleblock}
% sets funny note about wrong totalframenumber
\onslide<2->
\begin{textblock}{7.5}(6.1,1.1)
  \fcolorbox{ggrey}{ggrey}{%
    \begin{minipage}{\textwidth}
    \setlength{\parindent}{0pt}%
      \setlength{\parskip}{0.1cm}%
      \textcolor{lgrey!80!white}{\tiny{Die Seitenangabe habt Ihr doch nicht 
        wirklich geglaubt, oder?}}
      \end{minipage}
  }%
\end{textblock}%
\end{frame}


\section{Implementierungen \& Ausblick}
\subsection{Effiziente Varianten}


%%%%%%%%%%%
% FRAME 1 %
%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{Effiziente Varianten}
\centering
\begin{tikzpicture}[scale=.65,transform shape]

  [huge mindmap, level 1 concept/.append style={level distance=150,sibling 
    angle=10}, level 2 concept/.append style={level distance=150,sibling 
      angle=10}]
  [decoration={start radius=4cm,end radius=2cm,amplitude=7mm,angle=20}]
  \path[mindmap,concept color=ggrey!65!white,text=white,
  minimum size=4cm,outer sep=0pt]
    node[concept] (ff) { {\Large \textbf{F5}}\\Faug\`ere\\(2002)}
    [clockwise from=180]
    child[grow=15, concept color=ggrey, text=ggrey] {
      node[concept] (ggv) { { \large \textbf{G2V} }\\{\scriptsize
        Gao,Guan,Volny}\\(2010)}
      child[grow=-40, concept color=ggrey, text=ggrey] { node[concept] (gvw) 
        {\textbf{GVW}\\ {\tiny Gao,Volny,Wang}\\(2011)} }
      child[grow=-110, concept color=ggrey, text=ggrey] { node[concept] (iggv) 
        {\textbf{iG2V}\\{\tiny
        E.}\\  (2012)} }
    }
    child[grow=-65,concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] (ffc) { 
      {\normalsize \textbf{F5C}}\\Perry,E.\\(2009)}
      [clockwise from=-30]
      child[grow=-20,concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] (ffa) { 
        {\normalsize \textbf{F5A}}\\{\small Perry,E.}\\(2011)} 
        child[grow=30,concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] (iffa) { 
          {\normalsize\textbf{iF5A}}\\{\tiny E.}\\  (2012)} }
      }
      child[grow=-160,concept color=ggrey,text=ggrey
        ] { node[concept] (iffc) { {\normalsize \textbf{iF5C}}\\{\small 
          E.}\\(2012)} }
    }
    child[grow=-130,concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] (nff) { 
      {\normalsize \textbf{nF5}}\\E.\\(2012)} }
    child[grow=155,concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] (ap) { 
      {\normalsize \textbf{AP}}\\{Arri,Perry}\\(2009)}
      child[grow=-140, concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] (ap1) { 
        {\normalsize \textbf{AP1}}\\{\scriptsize Arri,Perry,E.}\\(2011)} }
      child[grow=-70, concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] (ap2) { 
        {\normalsize \textbf{AP2}}\\{\scriptsize Arri,Perry,E.}\\(2012)} }
    };
\end{tikzpicture}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%
% FRAME 2 %
%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{Effiziente Varianten}
\addtocounter{framenumber}{-1}
\centering
\begin{tikzpicture}[scale=.65,transform shape]

  [huge mindmap, level 1 concept/.append style={level distance=150,sibling 
    angle=10}, level 2 concept/.append style={level distance=150,sibling 
      angle=10}]
  [decoration={start radius=4cm,end radius=2cm,amplitude=7mm,angle=20}]
  \path[mindmap,concept color=ggrey!65!white,text=white,
  minimum size=4cm,outer sep=0pt]
    node[concept] (ff) { {\Large \textbf{F5}}\\Faug\`ere\\(2002)}
    [clockwise from=180]
    child[grow=15, concept color=ggrey, text=ggrey] {
      node[concept] (ggv) { { \large \textbf{G2V} }\\{\scriptsize
        Gao,Guan,Volny}\\(2010)}
      child[grow=-40, concept color=ggrey, text=ggrey] { node[concept] (gvw) 
        {\textbf{GVW}\\ {\tiny Gao,Volny,Wang}\\(2011)} }
      child[grow=-110, concept color=ggrey, text=ggrey] { node[concept] (iggv) 
        {\textbf{iG2V}\\{\tiny
        E.}\\  (2012)} }
    }
    child[grow=-65,concept color=myblued!35!ggrey,text=white] { node[concept] 
      (ffc) { {\normalsize \textbf{F5C}}\\Perry,E.\\(2009)}
      [clockwise from=-30]
      child[grow=-20,concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] (ffa) { 
        {\normalsize \textbf{F5A}}\\{\small Perry,E.}\\(2011)} 
        child[grow=30,concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] (iffa) { 
          {\normalsize\textbf{iF5A}}\\{\tiny E.}\\  (2012)} }
      }
      child[grow=-160,concept color=ggrey,text=ggrey
        ] { node[concept] (iffc) { {\normalsize \textbf{iF5C}}\\{\small 
          E.}\\(2012)} }
    }
    child[grow=-130,concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] (nff) { 
      {\normalsize \textbf{nF5}}\\E.\\(2012)} }
    child[grow=155,concept color=myredd!50!ggrey, text=white] { node[concept] 
      (ap) { {\normalsize \textbf{AP}}\\{Arri,Perry}\\(2009)}
      child[grow=-140, concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] (ap1) { 
        {\normalsize \textbf{AP1}}\\{\scriptsize Arri,Perry,E.}\\(2011)} }
      child[grow=-70, concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] (ap2) { 
        {\normalsize \textbf{AP2}}\\{\scriptsize Arri,Perry,E.}\\(2012)} }
    };
\end{tikzpicture}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%
% FRAME 3 %
%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{Effiziente Varianten}
\addtocounter{framenumber}{-1}
\centering
\begin{tikzpicture}[scale=.65,transform shape]

  [huge mindmap, level 1 concept/.append style={level distance=150,sibling 
    angle=10}, level 2 concept/.append style={level distance=150,sibling 
      angle=10}]
  [decoration={start radius=4cm,end radius=2cm,amplitude=7mm,angle=20}]
  \path[mindmap,concept color=ggrey!65!white,text=white,
  minimum size=4cm,outer sep=0pt]
    node[concept] (ff) { {\Large \textbf{F5}}\\Faug\`ere\\(2002)}
    [clockwise from=180]
    child[grow=15, concept color=mypinkd!45!ggrey,text=white] {
      node[concept] (ggv) { { \large \textbf{G2V} }\\{\scriptsize
        Gao,Guan,Volny}\\(2010)}
      child[grow=-40, concept color=mypinkd!60!ggrey] { node[concept] (gvw) 
        {\textbf{GVW}\\ {\tiny Gao,Volny,Wang}\\(2011)} }
    }
    child[grow=-65,concept color=myblued!35!ggrey,text=white] { node[concept] 
      (ffc) { {\normalsize \textbf{F5C}}\\Perry,E.\\(2009)}
      [clockwise from=-30]
      child[grow=-20,concept color=myblued!50!ggrey,text=white] { node[concept] 
        (ffa) { {\normalsize \textbf{F5A}}\\{\small Perry,E.}\\(2011)} 
        child[grow=30,concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] (iffa) { 
          {\normalsize\textbf{iF5A}}\\{\tiny E.}\\  (2012)} }
      }
      child[grow=-160,concept color=ggrey,text=ggrey
        ] { node[concept] (iffc) { {\normalsize \textbf{iF5C}}\\{\small 
          E.}\\(2012)} }
    }
    child[grow=-130,concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] (nff) { 
      {\normalsize \textbf{nF5}}\\E.\\(2012)} }
    child[grow=155,concept color=myredd!50!ggrey, text=white] { node[concept] 
      (ap) { {\normalsize \textbf{AP}}\\{Arri,Perry}\\(2009)}
      child[grow=-140, concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] (ap1) { 
        {\normalsize \textbf{AP1}}\\{\scriptsize Arri,Perry,E.}\\(2011)} }
      child[grow=-70, concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] (ap2) { 
        {\normalsize \textbf{AP2}}\\{\scriptsize Arri,Perry,E.}\\(2012)} }
    };

\begin{pgfonlayer}{background}
    \path (ggv) to[circle connection bar switch color=from (mypinkd!45!ggrey) to 
    (myblued!50!ggrey)] (ffa);
    \path (ggv) to[circle connection bar switch color=from (mypinkd!45!ggrey) to 
    (myblued!35!ggrey)] (ffc);
\end{pgfonlayer}

\end{tikzpicture}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%
% FRAME 4 %
%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{Effiziente Varianten}
\addtocounter{framenumber}{-1}
\centering
\begin{tikzpicture}[scale=.65,transform shape]

  [huge mindmap, level 1 concept/.append style={level distance=150,sibling 
    angle=10}, level 2 concept/.append style={level distance=150,sibling 
      angle=10}]
  [decoration={start radius=4cm,end radius=2cm,amplitude=7mm,angle=20}]
  \path[mindmap,concept color=ggrey!65!white,text=white,
  minimum size=4cm,outer sep=0pt]
    node[concept] (ff) { {\Large \textbf{F5}}\\Faug\`ere\\(2002)}
    [clockwise from=180]
    child[grow=15, concept color=mypinkd!45!ggrey,text=white] {
      node[concept] (ggv) { { \large \textbf{G2V} }\\{\scriptsize
        Gao,Guan,Volny}\\(2010)}
      child[grow=-40, concept color=mypinkd!60!ggrey] { node[concept] (gvw) 
        {\textbf{GVW}\\ {\tiny Gao,Volny,Wang}\\(2011)} }
      child[grow=-110, concept color=mypinkd!60!ggrey] { node[concept] (iggv) 
        {\textbf{iG2V}\\{\tiny
        E.}\\  (2012)} }
    }
    child[grow=-65,concept color=myblued!35!ggrey,text=white] { node[concept] 
      (ffc) { {\normalsize \textbf{F5C}}\\Perry,E.\\(2009)}
      [clockwise from=-30]
      child[grow=-20,concept color=myblued!50!ggrey,text=white] { node[concept] 
        (ffa) { {\normalsize \textbf{F5A}}\\{\small Perry,E.}\\(2011)} 
        child[grow=30,concept color=myblued!90!ggrey,text=white] { node[concept] 
          (iffa) { {\normalsize\textbf{iF5A}}\\{\tiny E.}\\  (2012)} }
      }
      child[grow=-160,concept color=myblued!50!ggrey,text=white] { node[concept] 
        (iffc) { {\normalsize \textbf{iF5C}}\\{\small E.}\\(2012)} }
    }
    child[grow=-130,concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] (nff) { 
      {\normalsize \textbf{nF5}}\\E.\\(2012)} }
    child[grow=155,concept color=myredd!50!ggrey, text=white] { node[concept] 
      (ap) { {\normalsize \textbf{AP}}\\{Arri,Perry}\\(2009)}
      child[grow=-140, concept color=mygreend!70!ggrey] { node[concept] (ap1) { 
        {\normalsize \textbf{AP1}}\\{\scriptsize Arri,Perry,E.}\\(2011)} }
      %child[grow=-70, concept color=myredd!70!ggrey] { node[concept] (ap2) { 
        %{\normalsize \textbf{AP2}}\\{\scriptsize Arri,Perry,E.}\\(2012)} }
    };

\begin{pgfonlayer}{background}
    \path (ggv) to[circle connection bar switch color=from (mypinkd!45!ggrey) to 
    (myblued!50!ggrey)] (ffa);
    \path (ggv) to[circle connection bar switch color=from (mypinkd!45!ggrey) to 
    (myblued!35!ggrey)] (ffc);
    \path (iggv) to[circle connection bar switch color=from (mypinkd!60!ggrey) 
  to (myblued!50!ggrey)] (iffc);
    \path (iggv) to[circle connection bar switch color=from (mypinkd!60!ggrey) 
  to (myblued!90!ggrey)] (iffa);
    \path (iffc) to[circle connection bar switch color=from (myblued!50!ggrey) 
  to (myblued!90!ggrey)] (iffa);
    \path (ap1) to[circle connection bar switch color=from (mygreend!70!ggrey) 
  to (myblued!90!ggrey)] (iffa);
\end{pgfonlayer}

\end{tikzpicture}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%
% FRAME 5 %
%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{Effiziente Varianten}
\addtocounter{framenumber}{-1}
\centering
\begin{tikzpicture}[scale=.65,transform shape]

  [huge mindmap, level 1 concept/.append style={level distance=150,sibling 
    angle=10}, level 2 concept/.append style={level distance=150,sibling 
      angle=10}]
  [decoration={start radius=4cm,end radius=2cm,amplitude=7mm,angle=20}]
  \path[mindmap,concept color=ggrey!65!white,text=white,
  minimum size=4cm,outer sep=0pt]
    node[concept] (ff) { {\Large \textbf{F5}}\\Faug\`ere\\(2002)}
    [clockwise from=180]
    child[grow=15, concept color=mypinkd!45!ggrey,text=white] {
      node[concept] (ggv) { { \large \textbf{G2V} }\\{\scriptsize
        Gao,Guan,Volny}\\(2010)}
      child[grow=-40, concept color=mypinkd!60!ggrey] { node[concept] (gvw) 
        {\textbf{GVW}\\ {\tiny Gao,Volny,Wang}\\(2011)} }
      child[grow=-110, concept color=mypinkd!60!ggrey] { node[concept] (iggv) 
        {\textbf{iG2V}\\{\tiny
        E.}\\  (2012)} }
    }
    child[grow=-65,concept color=myblued!35!ggrey,text=white] { node[concept] 
      (ffc) { {\normalsize \textbf{F5C}}\\Perry,E.\\(2009)}
      [clockwise from=-30]
      child[grow=-20,concept color=myblued!50!ggrey,text=white] { node[concept] 
        (ffa) { {\normalsize \textbf{F5A}}\\{\small Perry,E.}\\(2011)} 
        child[grow=30,concept color=myblued!90!ggrey,text=white] { node[concept] 
          (iffa) { {\normalsize\textbf{iF5A}}\\{\tiny E.}\\  (2012)} }
      }
      child[grow=-160,concept color=myblued!50!ggrey,text=white] { node[concept] 
        (iffc) { {\normalsize \textbf{iF5C}}\\{\small E.}\\(2012)} }
    }
    child[grow=-130,concept color=myyellowd!75!ggrey,text=ggrey] { node[concept] 
      (nff) { {\normalsize \textbf{nF5}}\\E.\\(2012)} }
    child[grow=155,concept color=myredd!50!ggrey, text=white] { node[concept] 
      (ap) { {\normalsize \textbf{AP}}\\{Arri,Perry}\\(2009)}
      child[grow=-140, concept color=mygreend!70!ggrey] { node[concept] (ap1) { 
        {\normalsize \textbf{AP1}}\\{\scriptsize Arri,Perry,E.}\\(2011)} }
      child[grow=-70, concept color=myredd!70!ggrey] { node[concept] (ap2) { 
        {\normalsize \textbf{AP2}}\\{\scriptsize Arri,Perry,E.}\\(2012)} }
    };

\begin{pgfonlayer}{background}
    \path (gvw) to[circle connection bar switch color=from (mypinkd!60!ggrey) to 
    (myredd!70!ggrey)] (ap2);
    \path (gvw) to[circle connection bar switch color=from (mypinkd!60!ggrey) to 
    (myyellowd!75!ggrey)] (nff);
    \path (nff) to[circle connection bar switch color=from (myyellowd!75!ggrey) 
  to (myredd!70!ggrey)] (ap2);
    \path (ggv) to[circle connection bar switch color=from (mypinkd!45!ggrey) to 
    (myblued!50!ggrey)] (ffa);
    \path (ggv) to[circle connection bar switch color=from (mypinkd!45!ggrey) to 
    (myblued!35!ggrey)] (ffc);
    \path (iggv) to[circle connection bar switch color=from (mypinkd!60!ggrey) 
  to (myblued!50!ggrey)] (iffc);
    \path (iggv) to[circle connection bar switch color=from (mypinkd!60!ggrey) 
  to (myblued!90!ggrey)] (iffa);
    \path (iffc) to[circle connection bar switch color=from (myblued!50!ggrey) 
  to (myblued!90!ggrey)] (iffa);
    \path (ap1) to[circle connection bar switch color=from (mygreend!70!ggrey) 
  to (myblued!90!ggrey)] (iffa);
\end{pgfonlayer}


\end{tikzpicture}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%
% FRAME 6 %
%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{Effiziente Varianten}
\addtocounter{framenumber}{-1}
\centering
\begin{tikzpicture}[scale=.65,transform shape]

  [huge mindmap, level 1 concept/.append style={level distance=150,sibling 
    angle=10}, level 2 concept/.append style={level distance=150,sibling 
      angle=10}]
  [decoration={start radius=4cm,end radius=2cm,amplitude=7mm,angle=20}]
  \path[mindmap,concept color=ggrey,text=ggrey,
  minimum size=4cm,outer sep=0pt]
    node[concept] (ff) { {\Large \textbf{F5}}\\Faug\`ere\\(2002)}
    [clockwise from=180]
    child[grow=15, concept color=ggrey, text=ggrey] {
      node[concept] (ggv) { { \large \textbf{G2V} }\\{\scriptsize
        Gao,Guan,Volny}\\(2010)}
      child[grow=-40, concept color=ggrey, text=ggrey] { node[concept] (gvw) 
        {\textbf{GVW}\\ {\tiny Gao,Volny,Wang}\\(2011)} }
      child[grow=-110, concept color=ggrey, text=ggrey] { node[concept] (iggv) 
        {\textbf{iG2V}\\{\tiny
        E.}\\  (2012)} }
    }
    child[grow=-65,concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] (ffc) { 
      {\normalsize \textbf{F5C}}\\Perry,E.\\(2009)}
      [clockwise from=-30]
      child[grow=-20,concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] (ffa) { 
        {\normalsize \textbf{F5A}}\\{\small Perry,E.}\\(2011)} 
        child[grow=30,concept color=myblued!90!ggrey,text=white] { node[concept] 
          (iffa) { {\normalsize\textbf{iF5A}}\\{\tiny E.}\\  (2012)} }
      }
      child[grow=-160,concept color=ggrey,text=ggrey
        ] { node[concept] (iffc) { {\normalsize \textbf{iF5C}}\\{\small 
          E.}\\(2012)} }
    }
    child[grow=-130,concept color=myyellowd!75!ggrey,text=ggrey] { node[concept] 
      (nff) { {\normalsize \textbf{nF5}}\\E.\\(2012)} }
    child[grow=155,concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] (ap) { 
      {\normalsize \textbf{AP}}\\{Arri,Perry}\\(2009)}
      child[grow=-140, concept color=mygreend!70!ggrey,text=white] { 
        node[concept] (ap1) { {\normalsize \textbf{AP1}}\\{\scriptsize 
          Arri,Perry,E.}\\(2011)} }
      child[grow=-70, concept color=myredd!70!ggrey,text=white] { node[concept] 
        (ap2) { {\normalsize \textbf{AP2}}\\{\scriptsize 
          Arri,Perry,E.}\\(2012)}}
    };
\end{tikzpicture}
\end{frame}

%\subsection{\"Ubersicht}
%\begin{frame}
%\frametitle{\"Ubersicht der Implementierungen}
%\onslide<+->
%\begin{itemize}
%\item Implementierung von $\ff$ und Varianten als {\sc Singular} Bibliothek (mit 
%    John Perry)
%\vspace*{5mm}
%\onslide<+->
%\item Implementierung aller (bisher) bekannten signaturbasierten Algorithmen im 
%Kern von {\sc Singular}: Fokussierung auf Vergleich der Algorithmen
%\vspace*{5mm}
%\onslide<+->
%\item Implementierung der effizientesten Varianten nahe an {\sc Singular}s 
%internen Datenstrukturen f\"ur Gr\"obner Basen
%\end{itemize}
%%\onslide<+->
%%\vspace*{5mm}
%%\textcolor{yellow}{\bf Schnellste und flexibelste frei verf\"ugbare 
%  %Implementierung}
%\end{frame}
\subsection{Zeiten}
\begin{frame}
\frametitle{Zeiten}
\onslide<+->
\begin{tikzpicture}[scale=.45, transform shape]  % ohne transform shape wird die
                                                % schrift nicht skaliert
  \draw (0cm,-0.1cm) -- (22.5cm,-0.1cm);  %Abzisse
  \draw (0cm,-0.1cm) -- (0cm,-0.2cm);  %linkes Ende der Abzisse
  \draw (22.5cm,-0.1cm) -- (22.5cm,-0.2cm);  %rechtes Ende der Abzisse
  
  \draw (-0.1cm,0cm) -- (-0.1cm,5.5cm);  %Ordinate
  \draw (-0.1cm,0cm) -- (-0.2cm,0cm);  %unteres Ende der Ordinate
  \draw (-0.1cm,5.5cm) -- (-0.2cm,5.5cm);  %oberes Ende der Ordinate

  \draw[white!80, text=white] %(\a cm,-0.2 cm) -- (\a cm,11 cm)
  node at (-0.8 cm,1cm) {$20\%$}  %Beschriftung der Hilfslinien
    %node at (-0.5 cm,2cm) {$10\%$}  %Beschriftung der Hilfslinien
    node at (-0.8 cm,3cm) {$60\%$}  %Beschriftung der Hilfslinien
    %node at (-0.5 cm,4cm) {$20\%$}  %Beschriftung der Hilfslinien
    node at (-0.8 cm,5cm) {$100\%$};  %Beschriftung der Hilfslinien
  \foreach \a in {1,...,5}  %Hilfslinien
    \draw[gray!90, text=black] (-0.2 cm,\a cm) -- (22.5 cm,\a cm); \foreach \a 
    in {0.5,1.5,...,4.5}  %Hilfslinien
    \draw[gray!90, text=black] (-0.2 cm,\a cm) -- (22.5 cm,\a cm); %node at (\a 
        %cm,-0.5 cm) {\a};  %Beschriftung der Hilfslinien

  \foreach
  \a/\b/\tstd/\tff/\ta/\tnff/\tna/\bench in {
      0/0.4/1/0.46/0.44/0.59/0.58/{\tt Virasoro-8},
      0/3.2/1/0/0/0.04/0.02/{\tt Red-Cyc-7},
      0/6.0/1/0.06/0.03/0.16/0.15/{\tt Fabrice-24},
      0/8.8/1/0.08/0.12/0.27/0.44/{\tt Noon-9},
      0/11.6/1/0.31/0.42/0.31/0.42/{\tt Rose},
      0/14.4/1/0.08/0.17/0.60/0.78/{\tt Red-Eco-11},
      0/17.2/1/0.05/0.05/0.05/0.05/{\tt Sendra},
      0/20.0/1/0.02/0.02/0.03/0.03/{\tt Wang-16}
%      
  %0/3.8/15.281111/8.019624/468.260/5.709711/0.329421/540.860/11.988665/1.183386/314.970/6.086544/0.790262/184.900/{\tt
  %      Cyclic-8},
%      
  %0/7.2/3.5221/0.1635/2398.970/28.718/1.071/29.810/47.416/0.612/0/40.554/0.595/125.340/{\tt
%        Ext-Cyclic-5},
      %0/7.6/10.293657/6.673612/1.330/22.92181/7.69232/1.260/16.46813/0.84469/1.840/13.17033/0.76312/2.660/{\tt
       % Ext-Cyclic-6},
      %0/11.4/35.972206/10.00305/111.690/78.84253/1.92455/61.490/90.00558/4.77048/1287.250/
       % 46.45496/2.39221/1303.360/{\tt Ilias-12}
    }
    {
     \draw[color=white, fill=white] (\b cm,\a cm+0.00cm) rectangle (\b cm +
         0.3 cm, 5 * \tstd cm+ \a cm+0.00cm); %die Säulen
%       node at (0.5cm + \a cm,\b cm ) {\b}; %die Prozente über den Säulen

     \draw[color=myblued, fill=myblued] (0.4cm + \b cm,\a cm+0.00cm) rectangle
     (\b cm + 0.4 cm + 0.3cm, 5 * \tff cm+\a cm+0.00cm); %die Säulen
%       node at (0.5cm + \a cm,\b cm + 0.00cm) {\b}; %die Prozente über den 
%Säulen

     \draw[color=mygreend, fill=mygreend] (0.8cm + \b cm,\a cm+0.00cm) rectangle
     (\b cm + 0.8 cm + 0.3cm, 5 * \ta cm+\a cm+0.00cm); %die Säulen
%       node at (0.5cm + \a cm,\b cm + 0.00cm) {\b}; %die Prozente über den 
%Säulen

     \draw[color=myyellowd, fill=myyellowd] (1.2cm + \b cm,\a cm+0.00cm) 
     rectangle
     (\b cm + 1.2 cm + 0.3cm, 5 * \tnff cm+\a cm+0.00cm); %die Säulen
%       node at (0.5cm + \a cm,\b cm + 0.00cm) {\b}; %die Prozente über den 
%Säulen

     \draw[color=myredd, fill=myredd] (1.6cm + \b cm,\a cm+0.00cm) rectangle
     (\b cm + 1.6 cm + 0.3cm, 5 * \tna cm+\a cm+0.00cm); %die Säulen
%       node at (0.5cm + \a cm,\b cm + 0.00cm) {\b}; %die Prozente über den Säulen

    \draw[decorate,decoration={brace,mirror},gray!80] (\b cm,-0.3cm) -- (\b cm + 
        1.8cm,-0.3cm);
    \node[] at (\b cm + 0.9cm,-0.8cm) { \bench };  %Überschrift
    };

\end{tikzpicture}
\onslide<+->
\begin{tikzpicture}[scale=.45, transform shape]  % ohne transform shape wird die
                                                % schrift nicht skaliert
  \draw (0cm,-0.1cm) -- (22.5cm,-0.1cm);  %Abzisse
  \draw (0cm,-0.1cm) -- (0cm,-0.2cm);  %linkes Ende der Abzisse
  \draw (22.5cm,-0.1cm) -- (22.5cm,-0.2cm);  %rechtes Ende der Abzisse
  
  \draw (-0.1cm,0cm) -- (-0.1cm,5.5cm);  %Ordinate
  \draw (-0.1cm,0cm) -- (-0.2cm,0cm);  %unteres Ende der Ordinate
  \draw (-0.1cm,5.5cm) -- (-0.2cm,5.5cm);  %oberes Ende der Ordinate

  \draw[white!80, text=white] %(\a cm,-0.2 cm) -- (\a cm,11 cm)
  node at (-0.8 cm,1cm) {$20\%$}  %Beschriftung der Hilfslinien
    %node at (-0.5 cm,2cm) {$10\%$}  %Beschriftung der Hilfslinien
    node at (-0.8 cm,3cm) {$60\%$}  %Beschriftung der Hilfslinien
    %node at (-0.5 cm,4cm) {$20\%$}  %Beschriftung der Hilfslinien
    node at (-0.8 cm,5cm) {$100\%$};  %Beschriftung der Hilfslinien
  \foreach \a in {1,...,5}  %Hilfslinien
    \draw[gray!90, text=black] (-0.2 cm,\a cm) -- (22.5 cm,\a cm); \foreach \a 
    in {0.5,1.5,...,4.5}  %Hilfslinien
    \draw[gray!90, text=black] (-0.2 cm,\a cm) -- (22.5 cm,\a cm); %node at (\a 
        %cm,-0.5 cm) {\a};  %Beschriftung der Hilfslinien

  \foreach
  \a/\b/\tstd/\tff/\ta/\tnff/\tna/\bench in {
      0/0.4/0.08/0.86/1.00/0.74/0.36/{\tt Cyclic-8},
      0/3.2/0.01/1/0.62/0.05/0.07/{\tt Ext-Cyc-6},
      0/6.0/0.25/0.03/0.01/1.00/0.49/{\tt Katsura-13},
      0/8.8/0.2/1/0.99/0.99/0.98/{\tt Berth},
      0/11.6/0.04/1/0.13/0.25/0.28/{\tt Eco-11},
      0/14.4/0.02/1/0.49/0.92/0.30/{\tt F-855},
      0/17.2/0.45/0.36/0.35/0.97/1/{\tt Schrans-Troost},
      0/20.0/0.06/1/0.97/0/0/{\tt RPBL}
%      
  %0/3.8/15.281111/8.019624/468.260/5.709711/0.329421/540.860/11.988665/1.183386/314.970/6.086544/0.790262/184.900/{\tt
  %      Cyclic-8},
%      
  %0/7.2/3.5221/0.1635/2398.970/28.718/1.071/29.810/47.416/0.612/0/40.554/0.595/125.340/{\tt
%        Ext-Cyclic-5},
      %0/7.6/10.293657/6.673612/1.330/22.92181/7.69232/1.260/16.46813/0.84469/1.840/13.17033/0.76312/2.660/{\tt
       % Ext-Cyclic-6},
      %0/11.4/35.972206/10.00305/111.690/78.84253/1.92455/61.490/90.00558/4.77048/1287.250/
       % 46.45496/2.39221/1303.360/{\tt Ilias-12}
    }
    {
     \draw[color=white, fill=white] (\b cm,\a cm+0.00cm) rectangle (\b cm +
         0.3 cm, 5 * \tstd cm+ \a cm+0.00cm); %die Säulen
%       node at (0.5cm + \a cm,\b cm ) {\b}; %die Prozente über den Säulen

     \draw[color=myblued, fill=myblued] (0.4cm + \b cm,\a cm+0.00cm) rectangle
     (\b cm + 0.4 cm + 0.3cm, 5 * \tff cm+\a cm+0.00cm); %die Säulen
%       node at (0.5cm + \a cm,\b cm + 0.00cm) {\b}; %die Prozente über den 
%Säulen

     \draw[color=mygreend, fill=mygreend] (0.8cm + \b cm,\a cm+0.00cm) rectangle
     (\b cm + 0.8 cm + 0.3cm, 5 * \ta cm+\a cm+0.00cm); %die Säulen
%       node at (0.5cm + \a cm,\b cm + 0.00cm) {\b}; %die Prozente über den 
%Säulen

     \draw[color=myyellowd, fill=myyellowd] (1.2cm + \b cm,\a cm+0.00cm) 
     rectangle
     (\b cm + 1.2 cm + 0.3cm, 5 * \tnff cm+\a cm+0.00cm); %die Säulen
%       node at (0.5cm + \a cm,\b cm + 0.00cm) {\b}; %die Prozente über den 
%Säulen

     \draw[color=myredd, fill=myredd] (1.6cm + \b cm,\a cm+0.00cm) rectangle
     (\b cm + 1.6 cm + 0.3cm, 5 * \tna cm+\a cm+0.00cm); %die Säulen
%       node at (0.5cm + \a cm,\b cm + 0.00cm) {\b}; %die Prozente über den Säulen

    \draw[decorate,decoration={brace,mirror},gray!80] (\b cm,-0.3cm) -- (\b cm + 
        1.8cm,-0.3cm);
    \node[] at (\b cm + 0.9cm,-0.8cm) { \bench };  %Überschrift
    };

\end{tikzpicture}
\end{frame}

\subsection{Ausblick}
\begin{frame}
\frametitle{Aktuelles / Ausblick}
\onslide<+->
\begin{itemize}
\item \textbf{Heuristiken:} \\Ordnungen f\"ur Signaturen; Ordnung von Paaren, 
  Reduzierern
\vspace*{3mm}
\item \textbf{F4:} \\Lineare Algebra zum Reduzieren
\vspace*{3mm}
\item \textbf{Parallelisierung:} \\modulare Methoden, paralleles Testen der 
Kriterien
\vspace*{3mm}
\item \textbf{Berechnung von Syzygien:} \\Implementierung
\vspace*{3mm}
\item \textbf{Verallgemeinerung der Kriterien:} \\mehr Datenstruktur in 
Signatur, Kombination mit Buchbergers Kriterien
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Literaturverzeichnis}
\begingroup
\tiny

\begin{thebibliography}{Faugere}
\bibitem[AH09]{arshashemi}
G. Ars und A. Hashemi.
\newblock{Extended F5 Criteria}
    
\bibitem[AP11]{ap}
A. Arri und J. Perry.
\newblock{The F5 Criterion revised}
%\newblock{Journal of Symbolic Computation, 6(2 and 3)}, pages 275-286, 1988

\bibitem[E12a]{f5cc}
C. Eder.
\newblock{Improving incremental signature-based Gr\"obner bases algorithms}
%\newblock{Journal of Symbolic Computation, 6(2 and 3)}, pages 275-286, 1988

\bibitem[E12b]{f5h}
C. Eder.
\newblock{Sweetening the sour taste of inhomogeneous signature-based Gr\"obner 
  basis computations}
%\newblock{Journal of Symbolic Computation, 6(2 and 3)}, pages 275-286, 1988

\bibitem[EGP11]{f5r}
C. Eder, J. Gash und J. Perry.
\newblock{Modifying Faug\`re's F5 Algorithm to ensure termination}
%\newblock{Journal of Symbolic Computation, 6(2 and 3)}, pages 275-286, 1988

\bibitem[EP10]{f5c}
C. Eder und J. Perry.
\newblock{F5C: A variant of Faug\`re's F5 Algorithm with reduced Gr\"obner 
bases}
%\newblock{Journal of Symbolic Computation, 6(2 and 3)}, pages 275-286, 1988

\bibitem[EP11]{f5e}
C. Eder und J. Perry.
\newblock{Signature-based algorithms to compute Gr\"obner bases}
%\newblock{Journal of Symbolic Computation, 6(2 and 3)}, pages 275-286, 1988

\bibitem[Fa02]{f5}
J.-C. Faug\`{e}re. 
\newblock{A new efficient algorithm for computing Gr\"obner bases without reduction to zero $F_5$}
%\newblock{Proceedings of the 2002 International Symposium on Symbolic and Algebraic Computation ISSAC}, pages 75-83, 2002

\bibitem[GGV10]{ggv}
S. Gao, Y. Guan und F. Volny IV.
\newblock{A New Incremental Algorithm for Computing Gr\"obner Bases}
%\newblock{Journal of Symbolic Computation, 6(2 and 3)}, pages 275-286, 1988

\bibitem[GVW11]{gvw}
S. Gao, F. Volny IV und M. Wang.
\newblock{A New Algorithm For Computing Grobner Bases}
%\newblock{Journal of Symbolic Computation, 6(2 and 3)}, pages 275-286, 1988

\bibitem[HS12]{hs}
B. Hammersholt Roune und M. Stillman.
\newblock{Practical Gr\"obner Basis Computation}
%\newblock{Journal of Symbolic Computation, 6(2 and 3)}, pages 275-286, 1988

\bibitem[SIN11]{singular}
W. Decker, G.-M. Greuel, G. Pfister und H. Sch\"onemann.
\newblock{\emph{\textsc{Singular 3-1-4}. A computer algebra system for
polynomial computations}, University of Kaiserslautern, 2012, {\tt 
  http://www.singular.uni-kl.de}.}

\bibitem[SW10]{sunwang1}
Y. Sun und D. Wang.
\newblock{A new proof of the F5 Algorithm}

\bibitem[SW11]{sunwang2}
Y. Sun und D. Wang.
\newblock{A Generalized Criterion for Signature Related Gr\"obner Basis 
Algorithms}
%\newblock{Thesis for the degree of Diplom-Mathematiker at the university of Darmstadt, Germany}, 2005

\end{thebibliography}        
\endgroup
\end{frame}
\end{document}

